# 选择器



## 元素选择器
### HTML标签


## 类选择器
### 使用`.`前缀表示类名
### 同一个类可以在多个元素中使用


## ID选择器
### 使用`#`前缀表示类名
###  一个 id 在同一文档中能且只能使用一次


## 属性选择器
### 简单属性选择器 
#### `元素[属性名] {}`
### 精准的属性选择
####  `元素[属性名="值"] {}`
### 根据部分属性值选择
#### `[foo|="bar"]`选择的元素有 foo 属性，且其值以 **bar 或 bar- 开头**
#### `[foo~="bar"]`选择的元素有 foo 属性，且其值是包含 bar 这个值的一组词（bar 是单独的一个词）
#### `[foo*="bar"]`选择的元素有 foo 属性，且其值包含字串 bar （bar 是某个值的子字符串）
#### `[foo^="bar"]`选择的元素有 foo 属性，且其值以 bar 开头
#### `[foo$="bar"]`选择的元素有 foo 属性，且其值 以 bar 结尾
### 不区分大小写的标识符
#### 属性选择符在结束方括号前加上 `i` ，便可以不管文档语言的要求，匹配属性值时不区分大小写


## 组合选择器
### 群组选择器
#### 通过`,`连接，相当于多选
### 后代选择器
#### 通过空格分隔，后一个元素是前一个的后代即可，不一定是子代，层级间隔可以是无限的
### 子代选择器
#### 通过`>`分隔，后边元素是前边元素的子代
### 紧邻同胞选择器
#### 通过`+`分隔，选择的是`+`后一个元素，且两个相邻，同属一个父元素
### 一般同胞选择器
#### 通过`~`分隔，选择一个元素后面同属一个父元素的另一个元素


## 伪类选择器
### 结构伪类
#### `:root` 根元素
#### `:empty` 不含子代和文本的元素
#### child 系列
##### `:only-child` 依附的元素是父元素的唯一子元素
##### `:first-child` 依附的元素是父元素的第一个子元素
##### `:last-child` 依附的元素是父元素的最后一个子元素
##### `:nth-child(n)` 依附的元素是父元素的第 n 个子元素
##### `:nth-last-child(n)` 依附的元素是父元素的倒数第 n 个子元素
#### of-type 系列
##### `:only-of-type` 依附的元素在同一层级中元素类型唯一
##### `:first-of-type` 依附的元素是在同一层级中第一个此元素类型
##### `:last-of-type` 依附的元素是在同一层级中最后一个此元素类型
##### `:nth-of-type(n)` 依附的元素是在同一层级中第 n 个此元素类型
##### `:nth-last-of-type(n)` 依附的元素是在同一层级中倒数第 n 个此元素类型
### 动态伪类
#### 超链接伪类
##### `:link` 指代尚未访问的超链接
##### `:visited` 指代已访问地址的超链接
#### 用户操作伪类
##### `:focus` 指代获得输入的元素
##### `:hover` 指代鼠标悬停的元素
##### `:active` 指代由用户输入激活的元素
### UI状态伪类
#### `:enabled` 启用的用户页面元素
#### `:disabled` 禁用的用户界面元素
#### `:checked` 由用户或文档默认选中的单选或复选框
#### `:indeterminate` 既未选中又没有未选中的单选按钮或复选框。这个状态只能由DOM脚本设定，不能由用户设定
#### `:default` 默认选中的单选按钮、复选框、select元素或按钮
#### `:valid` 满足所有数据有效性语义的输入框
#### `:invalid` 不满足所有数据有效性语义的输入框
#### `:in-range` 输入的值在最小值和最大值之间的输入框
#### `:out-of-range` 输入值在范围之外的输入框
#### `:required` 必须输入值的输入框
#### `:optional` 无需一定值的输入框
#### `:read-write` 可由用户编辑的输入框
#### `:read-only` 不能由用户编辑的输入框
### :target伪类
#### URL 片段标识符指向的目标元素
### :lang伪类
#### 根据页面使用的自然语言来匹配元素
### 否定伪类
#### `:not()` 表示不包含括号内的选择符


## 伪元素选择器
### 装饰首字母
#### `::first-letter`装饰块级元素的首字母
### 装饰首行
#### `::first-line`装饰块级元素的首行
### 装饰前置内容和后置内容
#### 通过`::before` 和 `::after`来插入生成的内容